{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Lahin ja krahhin, aga k√§ed puuduvad. Paadid seilavad mul seljas, et j√µuda uutele maadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kalad ujuvad minus."},{"text":"Olen v√§ga suur ja sinine."},{"text":"Ô∏è Sa v√µid mind rannas n√§ha."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Ma kannan oma kodu, kuhu iganes ma l√§hen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§tan limase raja."},{"text":"V√µib-olla s√∂√∂n taimi."},{"text":"Mul on spiraal seljas."}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4CAF50","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja v√µib tinti pritsida. Ma elan ookeanis, mis sa arvad?","hints":[{"text":"Olen kaval selgrootu."},{"text":"V√µin peitu pugeda kivistes kohtades."},{"text":"Kasutan tinti, et p√§√§seda."}],"options":[{"label":"angerjas","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Meduusi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF44336","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen suur imetaja, kes elab meres. Laulan laule, kas oskate arvata, kes ma olla saan?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur."},{"text":"Hingan l√§bi augu."},{"text":"M√µned kutsuvad mind leebeks hiiglaseks."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE91E63","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen naljaka nimega v√§rviline kala. Inimesed armastavad mind vaadata, see on minu kuulsus. Ma peidan end anemoonidesse, kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on triibud nagu tiigril."},{"text":"Elan koos kipitava taimega."},{"text":"Olin populaarses filmis."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false},{"label":"Merehobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFC107","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mul on k√µva kest ja n√§pistan k√º√ºnistega. S√§tin k√ºlili, ilma igasuguse pausita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan rannas ja meres."},{"text":"K√µnnin naljakalt."},{"text":"M√µnele meeldib mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Krevetid","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Homaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF673AB7","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur ja lame kala. Ma v√µin sabaga n√µelata, kui sa mind kiilaks teed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kujult ketas."},{"text":"‚ñ´Ô∏è Ole ettevaatlik minu stingeri suhtes."},{"text":"Liuglen l√§bi vee."}],"options":[{"label":"Astelpaju","isCorrect":true},{"label":"Lest","isCorrect":false},{"label":"Halibut","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen koht s√ºgaval mere all, kuhu √ºkski p√§ikesevalgus ei ulatu, oskate arvata, mis ma olen?","hints":[{"text":"See on t√§ielik pimedus"},{"text":"Loomingud teevad siin oma valguse"},{"text":"See on k√µige s√ºgavam osa ookeanist."}],"options":[{"label":"Korallriff","isCorrect":false},{"label":"Kuristik","isCorrect":true},{"label":"Liivased madalikud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF607D8B","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen kiskja, kellel on palju hambaid ja vajadus kiiruse j√§rele, teatavasti patrullin meredel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on uim seljas."},{"text":"Mu hambad on v√§ga teravad."},{"text":"M√µned t√º√ºbid on v√§ga suured ja hirmutavad."}],"options":[{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Barracuda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF009688","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Ma olen tohutu veealuse elu s√ºsteem, mida ehitavad pisikesed olevused. Olen koduks paljudele kaladele, mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen korallist tehtud."},{"text":"Olen v√§ga v√§rviline."},{"text":"Inimestele meeldib mulle k√ºlla minna snorgeldama ja sukelduma."}],"options":[{"label":"Kelbimets","isCorrect":false},{"label":"Korallriff","isCorrect":true},{"label":"Uppunud laev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9E9E9E","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi m√∂√∂da linna ringi. Peatun, et neile j√§rgi tulla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kindel koht, kus peatun."},{"text":"Paljud inimesed saavad minuga samal ajal s√µita."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on tavaliselt piletit vaja."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja aitan inimestel reisida √ºle ookeanide. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur ja v√µin vedada palju kaupa."},{"text":"üòÄ Kasutan ankrut, et √ºhes kohas p√ºsida."},{"text":"Olen suurem kui s√µudepaat."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesed v√§ga kiiresti kaugetesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"Ô∏è Stardin lennujaamast."},{"text":"V√µin reisida √ºle riikide."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pead pedaalima, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tavaliselt istekoht √ºhele inimesele."},{"text":"V√µib-olla kannad minuga s√µites kiivrit."},{"text":"Minuga saab s√µita teedel ja radadel."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Jooksen radadel ja vean palju rahvast ja asju √ºle maa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è J√§lgin konkreetset marsruuti r√∂√∂bastel."},{"text":"Teen l√§henedes k√µva h√§√§lt."},{"text":"Mul v√µib olla palju vaguneid kokku liidetud."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen h√§daolukordade jaoks auto ja teen k√µva sireeni h√§√§lt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vilkuvad tuled."},{"text":"Aitan inimesi, kes on haiged v√µi vigastatud."},{"text":"Viin inimesi tihti haiglasse."}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Firetruck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Reisin vee all ja m√µnda kasutab s√µjav√§gi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga v√§ike v√µi v√§ga suur."},{"text":"Saan uurida ookeani p√µhja."},{"text":"üòÄ Mul ei ole vaja pikalt √µhku juurde tulla."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Kajak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles-alla ja peal on keerlevad terad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§iksem kui lennuk."},{"text":"Mind saab kasutada inimeste p√§√§stmiseks."},{"text":"Ma ei vaja √µhkut√µusmiseks lennurada."}],"options":[{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen transpordiliik, mida t√µmbavad hobused ja mis oli minevikus tavaline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on rattad ja vean inimesi."},{"text":"V√µib-olla n√§ed mind √ºhes vanas filmis."},{"text":"Mul ei ole bensiini vaja."}],"options":[{"label":"Stagecoach","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Reisin avakosmosesse ja seda saab kasutada teiste planeetide uurimiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kiire!"},{"text":"Ma v√µin astronaute kanda."},{"text":"Ma lahkun Maa atmosf√§√§rist."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}